{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_023866",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "심능문 효행비"
    },
    "text": "心能門孝行碑 (심능문 효행비)\\n\n1899年、 孝子シム·ヌンムン（沈能文1819〜1868）の行跡を称えるため、子孫のシム·サンハン·シム·ギルチェらが主導して碑が建てられました。この碑は高さ161cm、幅63cm、厚さ22cmで、前面には「曽地平墨軒心功孝行」と刻まれています。碑文はソン·ジェソンが建て、字はイム·マンスが書いたものです。孝行碑の横には、「豊陽趙氏」、「心帝心功孝行実記碑」、「烈夫咸陽朴氏奇蹟碑」といった、1970年代と1980年代に建てられた青松沈氏門中の7つの碑が並んでいます。深陵門の本館は青松と名付けられています。 彼は両親が病気になった際、親孝行の一環として指を切って血を飲ませ、延命させるほどの親孝者でした。また、1883年（高宗30年）になると、彼は司憲府の地平で証職し、旌閭を下しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "心能門孝行碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "心能門孝行碑は1899年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "心能門孝行碑の碑文は誰が書いたのですか？",
            "answer": "心能門孝行碑の碑文はソン・ジェソンが書き、字はイム・マンスが書きました。"
        },
        {
            "question": "心能門孝行碑のサイズはどれくらいですか？",
            "answer": "心能門孝行碑は高さ161cm、幅63cm、厚さ22cmです。"
        },
        {
            "question": "心能門孝行碑の前面には何が刻まれていますか？",
            "answer": "心能門孝行碑の前面には「曽地平墨軒心功孝行」と刻まれています。"
        },
        {
            "question": "心能門孝行碑の横には他に何の碑がありますか？",
            "answer": "心能門孝行碑の横には「豊陽趙氏」、「心帝心功孝行実記碑」、「烈夫咸陽朴氏奇蹟碑」といった他の7つの碑が並んでいます。"
        },
        {
            "question": "心能門孝行碑の主な建設目的は何でしたか？",
            "answer": "心能門孝行碑は孝子シム·ヌンムンの行跡を称えるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "心能門孝行碑の建設には誰が主導したのですか？",
            "answer": "心能門孝行碑の建設には子孫のシム·サンハン·シム·ギルチェらが主導しました。"
        },
        {
            "question": "シム·ヌンムンはどのような親孝行をしたのですか？",
            "answer": "シム·ヌンムンは両親が病気になった際、指を切って血を飲ませて延命させるほどの親孝者でした。"
        },
        {
            "question": "シム·ヌンムンはどのような役職を務めましたか？",
            "answer": "シム·ヌンムンは1883年に司憲府の地平で証職し、旌閭を下しました。"
        },
        {
            "question": "心能門孝行碑が建てられた場所はどこですか？",
            "answer": "心能門孝行碑が建てられた場所は深陵門の本館であり、青松と名付けられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 268,
        "QA": 423
    }
}